# Maçonaria
A maçonaria mundana foi criada para controlar dissidentes políticos e eliminar a concorrência de outras sociedades secretas na Inglaterra, no século 18, usando como molde a sociedade de cavaleiros e a guilda dos maçons (construtores de templos). Daí, vários ocultistas e sacerdotes de outras sociedades secretas mascararam os sistemas deles para parecerem mais com a maçonaria e introduzir os segredos mais bem guardados para níveis mais avançados, ou entraram em lojas maçônicas mundanas e tomaram os cargos de confiança para cooptar o sistema, criando as maçonarias secretas, é por isso que existe rito adonhiramita, retificado, etc.

A que realmente esconde segredos é a maçonaria secreta, a mundana é só um ninho de idiotas. Na maçonaria mundana, chegou no grau 33 não tem mais nada, nos illuminatis (carinhosamente chamado de ordem da luz), o último estágio é o de benemérito. Nas seitas cristãs, o último estágio é geralmente um nazireu.

A maçonaria mundana virou trampolim de criminoso. Por exemplo, você não pode denunciar um irmão caso você pegue ele fazendo um crime em flagrante, é uma irmandade para livrar burguês da justiça.
